[DSE雞回頭是岸]civil 已爆煲 今年超過一半人搵唔到工(2)

轉貼:講極啲人都唔撚明呢行有幾差
工程輝煌時間係70 80年代
你宜家行出街見到根本7,8成建築物都係嗰個年代起
嗰時civil eng好好揾，大學收生仲高過Medic
但嗰陣香港係成個成個新市鎮咁起，你覺得香港將來可以起到咁多嘢咩
咩新界東北，古洞北，洪水橋真係起到咁多嘢
建造業根本好受政府政策影響，佢有project你就有飯開，但係宜家建造成本愈來愈貴，令到政府將來都唔似會再推啲大型基建
不過，有人會argue政府為左配合大環區發展嘜柒配套基建都會起，但最大嘅港珠澳已經就起完，得返啲咩赤臘角屯門隧道，都冇嘜肉食，而遲啲嘅基建項目都係醫院公屋為主，又係冇嘜肉食
簡單啲講，將來唔會完全冇project，但一定少過宜家，做工程師嘅待遇只會更差
所以轉到去更好行業就轉

上一個post:

希望多啲DSE雞可以見到呢個post唔好去讀civil 真係想救得一個得一個

識得好多人仲未搵到工
甚至連in都無得in
因為請少左人
Undergrad個班唔少連intern都搵唔到
其實都預計到
根本幾年前都話今年開始水尾
D傻仔又唔信

你畢得業黎
堆大型基建都完得7788
加上報讀人數不斷增加
令情況更加惡劣

2014 $20,299
2015 $20,038
2016 $19,872

fresh grad人工己經開始跌勢 嚟緊幾年只會愈跌愈多 愈跌愈快

有睇電視既巴打應該留意到
最近幾日有個地鐵MTR廣告 講啲新站同新鐵路早快完工 下年就可以通車啦

大家都見到大型基建已經完得九九十十(唔係七七八八) 新既又唔見政府有推
大家都冇聽過政府會推"新十大基建"

Civil degree
Hku,ust,poly,city,珠海,thei +其他topup +海外大學
一年閒閒地千幾人出黎爭工做
Ive hd 一年青衣+屯門 夾夾埋埋成廿班
一年又出800件hd

邊撚到咁多工比你地？
Ust civil 2up grad 過來人
今年仲未搵到工
唔撚關學分/intern問題
而係你想讀呢科 又想搵到野做
除非你識人做大粒野
否則你好難搵到工

而家連最基本垃圾works II 都無再開位
無錯 起薪係唔錯 但係你搵到工咩？
你接受到星期一至六都要返工？朝8晚8

推
我係今年升civil yr 4 已經身受其害 到知道已經為時已晚
點解？ 因為今年要搵intern 全班一百幾十人得少部份 真係好少 搵到真係建築公司入去intern

其他都係因為驚畢唔到業而走去其他唔關civil事既地方做intern

更有大部份走左去中國做

我呢？咪係仲未有intern嗰個囉

利申 某紅色大學

唔civil 讀 ee 又如何？

EE唔熟 留俾其他巴打講

但點都好過CIVIL

又吹
各位dse雞不要怕
上面成班civil撚擾敵架咋
香港起樓嘅工邊有可能爆
入civil 起薪20k 做到30歲50k
做人做9自己撚

跌少少就嘈
你po多幾年睇根本一直有上有落
各位信我！
Civil一定長做長有

有邊份工係輕鬆又開心架
你讀乞食科出黎做文員攞得10k就唔洗ot唔洗做?
唔辛苦邊得世間財呀
到時你30歲望到班人樓都買唔撚到你就會明架喇

你知唔知civil主要指基建 infrastructure?
當然structural都可以話係civil一環 但冇左大型基建 個個project下下講緊幾百 幾千億 個market一定細左好多

請問有咩落實左將會起既大型基建？

咁有無人講下 邊個major讀邊間u最好

UST account and finance double major
hku A&F

Sor 我講緊engine
同埋我無讀econ bafs

我之前apply intern send咗廿幾封cv都冇回音 好好彩咁啱上星期有得in 跟住就即刻有offer

而前幾年仲聽講緊個個freshgrad都有幾個offer

利申應該係同學

Aecom ws2好唔好做
係咪返6日 8-5？

一大 yr3 intern都冇個
下年唔知點想

quit u 轉科啦

建築學科悔終身
cs ee更稱心

今年真係好多人都失業

工程已爆，咪撚入

Ust mech secondup 仲搵緊工

想入civil就入啦
你係有實力 怕咩冇工開
我身邊有d同學都搵到工
係咁叫人唔好入civil
因為驚你地搶佢飯碗炸
In civil we trust

有實力就入理科去攞諾貝爾獎啦
有實力？ 笑死人

當一科墮落到要“有實力”先有工開 你就知伏到仆街

說話係難入耳...不過係事實
1. (engine) 女朋友帶你返屋企食飯....伯母問你讀咩.... 我讀engine ka...hku ar ...成餐飯....伯母唔會再有野問你.....食完飯...伯母會大聲叫....ar 歡 送客....

2 .(bba) 女朋友帶你返屋企食飯....伯母問你讀咩... 我讀bba ka.....唔係3大...不過poly u叫practical lor...算係咁la...好過讀engine.....遲D一定會搵份銀行工...成餐飯.....大家會有講有笑.....

3 . (medic) 女朋友帶你返屋企食飯....伯母問你讀咩.... 我讀 medic ka...係cuhk ...成餐飯....會好開心....好温韾....你會好似多左個老母咁...而且講句野都可以大聲D...話之你係邊度讀到....神科最緊要....

香港地今時今日讀medic.. bba 或屋企人讀medic 或bba 係福氣.......

樓主今年Grad, 定番緊工la

失業中

正確
Civil咁好搵都叫人唔好讀
居心叵測

每年一轟轟傻鳩畢業真係得啖笑

又扼9 dse 雞
civil 考牌門檻唔同surveying 個d 呀
唔係8？
大ugc grad. 要真係charter 到機會極細
話就話多野雞開。 但根本影響唔到8大u grad. 反而survey 個d科就真係爆到9彩
唔使讀過都考得。 仲要入行係人都做得
爆survey 都未到civil

昆9 dse雞真係好無良
我識兩個入city都係trans civil
根本就長做長有

I know that feel
我都識唔少人一樣仲搵緊工

5吾

呢個陰謀論幾好笑
你而家先去讀CIVIL畢業都係4年後既事啦

到時我同一眾失緊業既巴打都轉左行 係其他行業發展緊啦

你知唔知今年THEI人就業仲好過UST？ 佢地連政府都有人入到
點會冇影響？

Bse ee civil survey
呢幾科已經爆哂

Bse 爆你老母啦 不知幾好搵

樓主接力了

唔止Civil,
Mech 都唔好入

長做長有？ 香港有幾多地可以起野 你知我知大家都知
話長做長有 人唔笑狗都吠

終於見到你 估唔到第三頁先見到

咁似係ust civil 問題多啲喎

Ust civil一路都有問題
人地Poly, thei 會幫學生搵intern,
Ust 求奇幫下咁，幫唔到咪係學校玩下咁就當intern
Ust mech仲on9, 幫都唔會幫

咁有咩科介紹

有關醫護

我覺得睇野長遠d好
市場一定有上有落
唔洗跌一兩年就嗌哂救命咁
香港社會做起樓一定無得輸
再加上係專科 唔易取代
捱過淡市長遠睇一定係最穩定同值錢嘅工

CS, Computer Eng, Electronic

就係睇得長遠先覺得CIVIL唔掂

Building 同 civil 有咩分別？

有道理

THEI入政府
workman定work supervisor?
斷估都無Assistant inspector同Graduate Engineer啦

graduate structural engineer

唔好睇唔起THEI 珠海個啲 佢啲有職訓背景 出路隨時仲好過HKU UST

推

做工程 衰三代

啊 唔好意思 做得工程九成都冇下一代啦

呢句真

唔好再講啦

不服來辯

事實係呢行旺唔旺係完全睇政府推唔推基建 但睇下而家做緊既大job
全部都係曾蔭櫂時代決定落既野 之後特區政府都冇推過大型基建

梁振英完全冇推 係多左啲私樓

到而家林鄭 佢政綱同佢把口都完住冇提基建 你見到佢主要用錢都係教育 醫療上
咁仲邊有錢推基建?

仲有推十大基建 政府都見到阻力大 要批又難 超支又比人屌
而家既政府仲邊有柏力推呢啲咁大既政策? 有都留番去推啲政治敏感既決定啦

未搵到工
利申Ust mech Second up

今年個市真係差到嘔，好多同學都搵唔到工，一係就啲人工低到喊嘅濕鳩工。學校就年年更多開位，對Poly hd嗰班嘅收生要求連3都唔需要，攪到個個都升得上返Degree。 人力方面已經供過於求，想一齊食屎就跟埋嚟。

利申：紅磚civil

點都仲有Ust墊底

係

UST個工學院執柒左佢啦 咁撚廢

City

樓主都係Ust

今年真係差 拍撚哂搏頭都冇位
仲話好幾個人都搭佢搵工
未入行唔好入 唔係你只係得十仔做 仲要ot到仆街同人工低
非main con 請緊15k樓下

成日淨係識講起薪同ot
之後前景已經好過其他工啦
仲嘈

呢句真 dept d intern nom完電話/email都冇個 好彩上個月開左工

ust career support方面係八大最差

所以仲未搵到Grad job

咁又真係好過掃街嘅......

最後一次提示

BSE 人手已爆到仆街
Civil 人手爆撚到仆曬街
EE 人手已爆
Survey 人手爆左好幾年

唔信咪入行 lo

人手不等於人材

Mech 都係已經爆左

咪係 CIVIL都叫有前景？
真係笑死人

點解仲未見Z巴打

如果你拎住UST個朵出去都r唔到intern／gj，咁你番屋企訓覺算

咁叫無?
Gbus fg出黎ibank international firm offer 40k先叫有?

無可否認工程起薪係高

但係加得極慢 3年後完scheme 都係得22,23k左右

再過多兩三年 比你好彩考到牌(大把人考唔到) 都只係得3X k (大公司價)

做business banking management 等等既朋友 一早已經搵得多過你唔少

公平咩

修橋補路冇屍骸

今年 Civil mech真係好難搵工，成績唔太好都係做ae 炸
或者仲失緊業

出現了 唱淡王

咁應該讀乜好

仲狗沖工程個班都on99

繼續唱淡
等無人入黎搶飯
咁樓豬就fatfat了

咪係 有工開唔會上嚟帖啦

做呢行OT都O撚死啦 仲點有時間？

有幾難?
專科出黎會搵唔到工?
到時做到三十歲有哂牌搵50k
可以坐冷氣房上連登扮工
Check下則搞下文件又一日
放工就屌下女
屌打你班非專科撚
信我，Civil係jupas搵食首選

睇黎你唔係今年Grad
識好多Mech civil Second up
一係做Ae一係搵唔到工

30歲實考到牌?考到牌實揾到50k? 你條on9仔與其係度9up，不如捐返入去你老母個閪算啦

仲要講到返工咁輕鬆

特首同法官ive無得報
Civil就i大都讀得
真係ust poly 又收唔高
果斷9衝civil做人生贏家

樓上civil撚咁嬲做咩
就算真係爆我係咁推civil都影響唔到你地啦
定係比我講中左
根本未爆
係你地唔想咁多人入黎做呢份好工同人爭飯食

畢業做AE有咩問題？正路都係咁
大機構/政府要由GE->AE->E咁上添